<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<metadataList>
	<!--  
  <class_mode_here>
    <id></id>
<metadata>
	
Metadata information

</metadata>
  </class_mode_here>
  -->
	<SectorMapPlusRU>
		<id>SectorMapPlusRU</id>
		<metadata>
			<title>Beacon Map Plus</title>
			<author>Aleev</author>
			<threadUrl>https://ftlmultiverse.boards.net/thread/200/beacon-map-plus</threadUrl>
			<version> 1.0 </version>
			<description>
Изначальная фишка в Arsenal+ и адаптированная для Multiverse.

Расширяет возможности на карте маяков добавляя новые механики:

Возможность планирование маршрута на карте маяков.
Возможность ожидания на маяке, даже при наличии топлива.
			</description>
		</metadata>
	</SectorMapPlusRU>
	<UniversalThreatsRU>
		<id>UniversalThreatsRU</id>
		<metadata>
			<title>Universal Threats</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/202/ship-universal-threats-playable-bosses]]></threadUrl>
			<author>Eschaton</author>
			<version> 1.0.1 </version>
			<description>Когда нибудь думали о том, как классно было бы поиграть за боссов игры? Данный аддон добавляет именно такую возможность.
	
Сейчас он включает в себя 4 играбельных босса, таких как Дредноут Ополчения, Космический грабитель (вы могли встретить его на выходном маяке Звёздной рощи), Флагман Призраков и, внезапно, Кэлли Калькулятор. Некоторые из играбельных боссов обладают уникальными особенностями, что делают игру за них более интересной (например, вместе с Кэлли вы можете решать математические задачи за ресурсы, а Флагман Призраков имеет уникальный выброс).
	
В будущем также планируется добавление большего количества играбельных боссов и типы Б и В для существующих боссов.</description>
		</metadata>
	</UniversalThreatsRU>
	<StatisticRU>
		<id>StatisticRU</id>
		<metadata>
			<title>Статистика забега</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/195/run-statistics]]></threadUrl>
			<author>Aleev</author>
			<version>1.0</version>
			<description>
Для тех, кто НЕ пользуется Локализованным установщиком: зависимые аддоны Brightness Particle System и Lightweight Lua.
Изначальная фишка в Arsenal+ и адаптированная для Multiverse.

Хотели ли вы знать как много лома вы успеваете получить за один сектор или за сколько ваш корабль можно продать? Тогда это для вас!

Добавляет новую вкладку в меню корабля: Статистика

Что она дает?

Местный сборник информации вашего прогресса, что показывает:
- Цену вашего корабля;
- Серию побед;
- Полученный лом в текущем секторе;
- Текущий счет;
- Сколько раз посетили определенный сектор и его средний заработок лома (кроме секретных секторов);
- Шанс успеха вашего забега.

Помимо этого:
- Новое достижение на второй странице.
- По нажатию клавиши HOME покажет вам текущую стоимость корабля игрока и врага (если есть)

Так как секторов в Multiverse намного больше по сравнению с Arsenal+, была сделана зависимость с библиотекой Lightweight Lua для добавления полосы прокрутки и в связи с этим может наблюдаться небольшое снижение числа кадров, когда открыта статистика.

Сама библиотека LWL добавляет еще пару функций не связанных со статой, их вы можете посмотреть в меню переключения и в иконке справа-сверху.


Совместить с аддонами намного сложнее. Например, если будут улучшения в складе или кастомные системы не добавленные в код статистики, то это снижает полученный лом в текущем секторе как будто вы потратили лом в никуда.
Поэтому сообщайте, чтобы я добавил поддержку этих аддонов!

Совместимость с аддонами:

- Forgotten Races (16.2.11) - концовка для серии побед;
- Forgemaster - концовка для серии побед;
- The Outer Expansion (7.1.10) - сектора, системы;
- Darkest Desire (4.1.4) - сектора, системы;
- Expanded Multiverse (0.6.1) - сектор;
- Lily's Beam Emporium (1.6.1) - лабораторные улучшения;
- Lily's Innovations (1.8.2) - внутренние улучшения, системы;
- The Old Guard (1.4) - сектора, системы.

Огромная благодарность:
- bamalf и KBA3u - код, помощь c совместимостью mv.
- Evil PepperPlayz - тестирование.
- Limrix - добавление полосы прокрутки.
- MsBinaryLily - помощь c совместимостью mv.
- Blizz - за помощь с переводом на английский язык.

			</description>
		</metadata>
	</StatisticRU>
	<HolidaySpecialRU>
		<id>HolidaySpecialRU</id>
		<metadata>
			<title>The Holiday Special</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://subsetgames.com/forum/viewtopic.php?f=11&t=38203&sid=c005d289c654b4c5b2ba4447b6fe7608]]></threadUrl>
			<author>Kix, MoreOrLesser, Felipemello, SallySpartan, Aleev</author>
			<version>1.0</version>
			<description>
Меняется внешний вид (почти)всех уникальных членов экипажа, а также различных дронов и экипаж изменен в соответствии с праздничной тематикой. Не влияет на игровой процесс, только на внешний вид.

Аддон был почти не совместим с Multiverse 5.5, Я(Aleev) сделал его более совместимым.
Спасибо Esсhaton'у за небольшую перерисовку корабля.
			</description>
		</metadata>
	</HolidaySpecialRU>
	<HektarBundleRU>
		<id>HektarBundleRU</id>
		<metadata>
			<title>Hektar Bundle</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/184/mv-5-hektar-bundle]]></threadUrl>
			<author>Pepson, DZenith, Chrono Vortex, RoadTrain, Choosechee и Duodecimus</author>
			<version>0.1.7</version>
			<description>
Расширение, посвященное Гектар Индастриз(ТМ).
Это слияние модов Hektar Collection и Hektar Expansion, и большая часть контента взята из этих модов.

Hektar Collection: https://ftlmultiverse.boards.net/thread/62/mv-5-4-hektar-collection
Hektar Expansion: https://ftlmultiverse.boards.net/thread/71/5-4-6-hektar-expansion
Modular Lockdown Beams: https://ftlmultiverse.boards.net/thread/10/lockdown-modular-beams-version-multiverse


Добавляет:

- Модульное осколочное оружие
- Модульный точечный луч
- Модульная бомба
- Модульный миномет
- Совместимость с модулем изоляции для лучей

- Модульный лазерный дрон
- Модульный ионный дрон
- Модульный лучевой дрон

Каждый из них может использовать модули Гектар.

Также добавлен новый крейсер и его 3 варианта, все эти варианты имеют собственную модульную артиллерию, а именно:

- Модульная лучевая артиллерия
- Модульная ракетная артиллерия
- Модульная лазерная артиллерия

Все они могут использовать модули Гектар Индастриз, их эффективность значительно превосходит базовое оружие.

Обновляет меню склада для оружия Гектар Индастриз, позволяя вам хранить модули и модифицировать их с гораздо меньшим количеством кликов!

А также добавляет три новых модуля, применимых к большинству существующего оружия:

- Адаптивный модуль
- Цепной модуль
- Зарядный модуль

Титры:

- Zenith: графика модульной основы дронов, перерисовка модульных точечных и осколочных пушек
- Chrono Vortex: рекомендации по коду, иконку корабля
- Pepson: код, графика, дизайн
- RoadTrain: оптимизация, коррек xml, адаптивный, цепной и зарядный модуль, переработка меню склада
- Choosechee: графика и реализация изоляционных лучей
- Duodecimus: объединение HC, HE и изоляционных лучей, а также исправление некоторых ошибок
			</description>
		</metadata>
	</HektarBundleRU>
	<BoonSelectorRU>
		<id>BoonSelectorRU</id>
		<metadata>
			<title>Judge Boon Selector</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://github.com/benediktwerner/FTL-Multiverse-Judge-Boon-Selector-Mod]]></threadUrl>
			<author>1vader, Duodecimus</author>
			<version>1.12.0</version>
			<description>

Позволяет выбрать любой дар от судей в начале прохождения, если вы разблокировали/получили их хотя бы раз.

			</description>
		</metadata>
	</BoonSelectorRU>
	<GenGibsFR>
		<id>GenGibsFR</id>
		<metadata>
			<title> FTL: MULTIVERSE - FORGOTTEN GIBS ADDON </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/12/forgotten-races]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 1.5.1 </version>
			<description>
 
PATCH AFTER FORGOTTEN RACES'S DATA FILE

This Forgotten Races addon adds Generated Gibs to the forgotten races ships.

Gibs were generated with the G.L.A.I.V.E. tool made by Epirasque

Works with Multiverse 5.4.X

			</description>
		</metadata>
	</GenGibsFR>
	<GenGibsFR_RU>
		<id>GenGibsFR_RU</id>
		<metadata>
			<title> Forgotten Gibs </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/12/forgotten-races]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 1.5.1 </version>
			<description>
 
Зависимые аддоны: Fusion 0.1.0+, Forgotten Races и Коллекция Ренегата. Установщик будет автоматически их ставить если выбрали аддон Forgotten Gibs.

Этот аддон для Forgotten Races. Добавляет сгенерированные Gibs на корабли забытых рас.

Gibs были сгенерированы с помощью инструмента G.L.A.I.V.E., созданного Epirasque.

			</description>
		</metadata>
	</GenGibsFR_RU>
	<GenGibsMV>
		<id>GenGibsMV</id>
		<metadata>
			<title> Generated Gibs for Multiverse 5.5 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/39/generated-gibs ]]></threadUrl>
			<author> Epirasque (developer), Dalvest (artist)</author>
			<version> 1.4.2 </version>
			<description>

Provides Gibs (debris pieces that are shown whenever ships are destroyed) wherever they are missing in the Multiverse mod (Version 5.5).
This currently affects roughly a thousand different ships.

Note, that adding these Gibs will increase memory consumption for the game. It will also increase the loading time by roughly 20%.

These Gibs were automatically generated using the scipy SLIC algorithm which clusters the original ship images with a trade-off between location and color.
Proper physics behaviour for the Gibs is ensured. Weapons are attached to the matching Gibs.

The intention of this addon is to provide a decent temporary solution until all remaining Gibs are manually drawn for Multiverse.

This addon has to be patched after Multiverse itself and should only be used for Multiverse 5.4.
This addon is not fully compatible with other addons that add Gibs for any ships that are currently in Multiverse, it will overwrite them.

Special thanks to marcusian for consulting support.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsMV>
	<GenGibsMV_RU>
		<id>GenGibsMV_RU</id>
		<metadata>
			<title> Generated Gibs for Multiverse 5.5 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/39/generated-gibs ]]></threadUrl>
			<author> Epirasque (разработчик), Dalvest (художник)</author>
			<version> 1.4.2 </version>
			<description>

Предоставляет Gibs (обломки, которые отображаются при уничтожении кораблей) везде, где они отсутствуют в моде Multiverse (версия 5.5).
В настоящее время это затрагивает около тысячи различных кораблей.

Обратите внимание, что добавление этих Gibs увеличит потребление памяти игрой. Это также увеличит время загрузки примерно на 20%.

Эти Gibs были автоматически сгенерированы с помощью алгоритма scipy SLIC, который кластеризует исходные изображения кораблей с помощью компромисса между расположением и цветом.
Обеспечено правильное физическое поведение гибсов. Оружие прикрепляется к соответствующим Gibs.

Цель этого аддона - обеспечить достойное временное решение, пока все оставшиеся гибсы не будут нарисованы вручную для Multiverse.

Этот аддон не полностью совместим с другими аддонами, которые добавляют Gibs для любых кораблей, которые в настоящее время находятся в Multiverse, он будет перезаписывать их.

Отдельное спасибо marcusian за консультационную поддержку.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsMV_RU>
	<GenGibsTRC>
		<id>GenGibsTRC</id>
		<metadata>
			<title> Generated Gibs for The Renegade Collection 2.6 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/39/generated-gibs ]]></threadUrl>
			<author> Epirasque (developer), Dalvest (artist)</author>
			<version> 1.4.2 </version>
			<description>

Provides Gibs (debris pieces that are shown whenever ships are destroyed) for the Multiverse mod The Renegade Collection 2.6.

This addon has to be patched after The Renegade Collection itself and should only be used for 2.6.

Special thanks to marcusian for consulting support.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsTRC>
	<GenGibsTRC_RU>
		<id>GenGibsTRC_RU</id>
		<metadata>
			<title> Generated Gibs for The Renegade Collection 2.6 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/39/generated-gibs ]]></threadUrl>
			<author> Epirasque (разработчик), Dalvest (художник)</author>
			<version> 1.4.2 </version>
			<description>

Предоставляет Gibs (обломки, которые отображаются при уничтожении кораблей) для аддона "Коллекция Ренегата (TRC)" 2.6.

Отдельное спасибо marcusian за консультационную поддержку.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsTRC_RU>
	<HereBeMarkersPlusRU>
		<id>HereBeMarkersPlusRU</id>
		<metadata>
			<title> Here Be Markers Plus</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/34/gabriels-small-mods-collection-markers]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 3.1 </version>
			<description>
 
Этот небольшой мод добавляет на карту маркеры уникальных событий с эксклюзивными наградами или выгодными предложениями. Он никак не изменяет события, а лишь делает их видимыми на звездной карте, чтобы вы больше никогда их не пропустили.

			</description>
		</metadata>
	</HereBeMarkersPlusRU>
	<HereBeMarkersRU>
		<id>HereBeMarkersRU</id>
		<metadata>
			<title> Here Be Markers </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/34/gabriels-small-mods-collection-markers]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 3.1.1 </version>
			<description>
 
Работает с Multiverse 5.5.x

Этот небольшой мод добавляет на карту маркеры на начальные события всех цепочек разблокировки кораблей, а также на некоторые другие события, такие как Канал связи Гармонии и К.У.Р.А. (делает их видимыми откуда угодно). Он никак не изменяет события, а лишь делает их видимыми на звездной карте, чтобы вы никогда больше не пропустили их.

			</description>
		</metadata>
	</HereBeMarkersRU>
	<ItBHUD_RU>
		<id>ItBHUD_RU</id>
		<metadata>
			<title> Into The Breach HUD </title>
			<threadUrl><![CDATA[ http://www.ftlgame.com/forum/viewtopic.php?f=11&amp;t=17187 ]]></threadUrl>
			<author> slowriderxcorps и Subset Games </author>
			<version> 1.0 </version>
			<description>

Конфликтует с аддоном "Vanilla UI", не ставьте их вместе, иначе будет смешан интерфейс.

Графическая переделка для FTL Multiverse, которая адаптирует как можно больше ассетов для эмуляции визуального стиля Into The Breach.

Этот HUD-мод был создан специально для использования с фреймворком Hyperspace и, как таковой, не должен использоваться с другими версиями FTL, включая последнюю доступную версию. 

			</description>
		</metadata>
	</ItBHUD_RU>
	<JBO_RU>
		<id>JudgeBlueOptionsRU</id>
		<metadata>
			<title> Blue Judge Options </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/88/multiverse-blue-judge-options ]]></threadUrl>
			<author> Duodecimus </author>
			<version> v1.6 </version>
			<description>
 
Этот мод изменяет событие Судей Узла 17 таким образом, чтобы опции, которые еще не были выбраны, стали синими.

Поддерживает:
	Multiverse (5.5.1)
	Forgotten Diamonds (1.6.5)
	Forgotten Races (16.27)
	Forgemaster (0.6.1.2.2)
	Insurrection + Selection (5.5.1)
	C&amp;C Weapons: Renegade (5.0)
	Fishier Than Light (1.2.3)
	Darkest Desire (4.0.2)
	The Outer Expansion (7.1.8)
	Lily's Innovations (1.5.0)
	Expanded Multiverse (0.6.1)


			</description>
		</metadata>
	</JBO_RU>
	<LizzardAchEN>
		<id>LizzardAchDE</id>
		<metadata>
			<title> Lizzard's Achievements </title>
			<threadUrl><![CDATA[ None :c ]]></threadUrl>
			<author> Lizzard </author>
			<version> -0.9.9 </version>
			<description>

This mod adds achievements to all page 1 MV cruisers.

Created for the 2024 achievement contest.

Special thanks to:
Arc for making the balboni sprites
Gabriel for helping me with Lua
Chrono for calling the conscription officers on me
Kix for getting annoyed at those guys smoking outside xir door
Nauter for orchestrating the JFK assasination
And Pepson for his credit not fitting in the standard SlipStream window size

	</description>
		</metadata>
	</LizzardAchEN>
	<LizzardAchRU>
		<id>LizzardAchRU</id>
		<metadata>
			<title> Lizzard's Achievements </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/94/lizzards-achievements ]]></threadUrl>
			<author> Lizzard </author>
			<version> -0.9.9 </version>
			<description>

Достижения? В МОЕЙ Мультивселенной!? Даже больше, чем вы думаете!

Этот небольшой аддон представляет 30 совершенно новых достижений, по 3 за каждый крейсер МВ (корабли первой страницы).

Некоторые из них забавные, некоторые трудные, некоторые вызывают глубокое беспокойство о моем психическом здоровье.

Наслаждайтесь!


Создан для конкурса достижений 2024 года.

Особая благодарность:
Arc за создание спрайтов балбони
Gabriel за помощь с Lua
Chrono за то, что вызвал ко мне офицеров срочной службы
Kix за то, что раздражался на тех парней, курящих за дверью
Nauter за организацию убийства Дж. Кеннеди
И Pepson за то, что его титры не помещаются в стандартный размер окна SlipStream

	</description>
		</metadata>
	</LizzardAchRU>
	<MoreManSysRU>
		<id>MoreManSysRU</id>
		<metadata>
			<title> More Mannable Systems </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/73 ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 2.1 </version>
			<description>

Этот аддон расширяет ваши стратегические возможности, позволяя членам экипажа управлять более широким спектром систем корабля, помимо стандартных шести систем. Прямой контроль над большим количеством систем дает уникальные тактические преимущества и расширяет возможности вашего корабля.

Новая функция: Уровни навыков обслуживания
Для этой функции необходимо включить опцию «ПРОДВИНУТОЕ ОБСЛУЖИВАНИЕ».
Члены экипажа теперь могут получать опыт и повышать свой уровень навыков обслуживания новых доступных систем. Уровень навыков члена экипажа определяет силу бонуса, который он предоставляет.
Как получить навык: Экипаж получает опыт просто за управление системой или за нахождение на посту во время использования системы в бою. 
Предел обучения: Один член экипажа может получить не более 3 очков навыка за одну систему закаждый прыжок.
Исключения: Пехотные дроны не могут получать навыки.

Бонусы обслуживания:
Бонусы теперь зависят от навыков вашего экипажа*.
- Кислород: Увеличивает скорость пополнения кислорода на 100/200/300%.
  + (Уровень 1/2) Увеличивает скорость ремонта, передвижения и исцеления всех аэробных членов экипажа на 30/60%%.
- Дроны: Увеличивает скорость работы дронов на 20/30/40% (для пехотных и внешних дронов).
- Артиллерия: Увеличивает скорость перезарядки на 10/20/30%.
- Временной манипулятор*: Уменьшает время перезарядки системы на 20/33/43%.
- Маскировка*: Увеличивает уклонение на 40% при активной маскировке.
  + (Уровень 1) Уменьшает время перезарядки системы на 20%.
  + (Уровень 2) Увеличивает уклонение на 10% пока система запитана.
- Контроль разума*: Увеличивает продолжительность контроля разума на 25%.
  + (Уровень 1) Сокращает время перезарядки системы на 50%.
  + (Уровень 2) Экипаж под контролем действует в два раза быстрее.
- Взломщик*: Ускоряет скорость взлома на 25/50/75%.
  + (Уровень 1) Уменьшает время перезарядки системы на 20%.
  + (Уровень 2) Противодействует вражескому дрону-взломщику.

*Опция игры ПРОДВИНУТОЕ ОБСЛУЖИВАНИЕ:
Чтобы получить доступ к новым функциям, необходимо включить опцию "ПРОДВИНУТОЕ ОБСЛУЖИВАНИЕ" в главном меню. Эта опция открывает:
- Возможность обслуживать Маскировку, Контроль разума, Взломщик и Временной манипулятор.
- Вся прогрессия уровня навыков обслуживания и связанные с ней многоуровневые бонусы.

Совместимость: 
More Mannable Systems разработан для широкой совместимости с другими аддонами Multiverse. Подробный список совместимых аддонов см. в специальном списке совместимости ниже.


Последняя версия: v2.1
Ссылка для скачивания: https://github.com/kokoro11/more_mannable/releases


Список изменений:
v2.1:
- Исправлена ошибка, из-за которой не сохранялся лимит опыта.
- Исправлена ошибка, из-за которой экипаж не переходил автоматически обслуживать временной манипулятор.
- Усиление системы взлома: скорость взлома теперь зависит от уровня навыка.
- Усиление системы кислорода: уровень 1/2 системы кислорода теперь имеет особые эффекты.
  (Эта функция требует HS 1.20, но аддон по-прежнему совместим с HS 1.19)
- Незначительные улучшения производительности.
v2.0.3:
- Информация об опыте и уровне теперь сохраняется после перезагрузки игры.
- Изменение баланса: количество опыта за повышение уровня уменьшено до 25, а лимит опыта за прыжок увеличен до 3.
v2.0.2:
- Исправлены ошибки описания уровня системы.
v2.0.1:
- Изменение баланса: значительно уменьшено количество очков навыков, необходимых для повышения уровня.
- Исправлена потенциальная ошибка, приводящая к сбою при прыжке с корабля во время боя, когда на борту все еще находились вражеские члены экипажа.
v2.0:
- Новая функция: уровни навыков обслуживания.
- Обновлена совместимость с другими аддонами.
v1.5:
- Обновлено для совместимости с Multiverse 5.5.
- Исправлена ошибка переполнения кислорода.
v1.3:
- Обновлено для совместимости с Federation Special Forces v1.1.
v1.2:
- Обновлено для совместимости с Forgemaster v0.6 и Forgotten Races v13.0.

Список совместимости:

THE RENEGADE COLLECTION
FORGOTTEN RACES
FORGOTTEN RACES - DIAMOND
The Outer Expansion
R&amp;D
Fishier Than Light
Galaxy On Fire
Darkest Desire
Insurrection+ Selection (IPS)
Cosmic Metalloid Expansion
The Tardis
FTLLJAMMER
The Potential - Multiverse Edition
FTL: FORGEMASTER
Tradition N Experiment
Obsidian Cruiser
Escort Duty
Tiberian Sun Pack
Tantive IV
AI Cruisers
HEKTAR COLLECTION
Dino's Hangar
Faster Than Cobalt
Lizzard's Variety
Federation Special Forces

	</description>
		</metadata>
	</MoreManSysRU>
	<NoHardModeScrap>
		<id>NoHardModeScrap</id>
		<metadata>
			<title> No Hard Mode Scrap Penalty </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/34/gabriels-small-mods-collection-markers]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 3.0 </version>
			<description>
 
PATCH AFTER MULTIVERSE

This tiny mod alters the amount of scrap you gain in hardmode to be equal to normal mode. Doesn't change anything else besides that.

Works with Multiverse 5.4.x

			</description>
		</metadata>
	</NoHardModeScrap>
	<NoHardModeScrapRU>
		<id>NoHardModeScrapRU</id>
		<metadata>
			<title> No Hard Mode Scrap Penalty </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/34/gabriels-small-mods-collection-markers]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 3.0 </version>
			<description>
 
Этот крошечный мод изменяет количество лома, получаемого на трудной сложности, на равное с нормальной сложностью. Больше ничего не меняет.

			</description>
		</metadata>
	</NoHardModeScrapRU>
	<VanillaUI>
		<id>VanUI</id>
		<metadata>
			<title> Vanilla UI </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://subsetgames.com/forum/viewtopic.php?f=11&amp;t=35332]]></threadUrl>
			<author> Kix </author>
			<version> 4.0 </version>
			<description>
 
Restores the vanilla UI style to the game instead of the 5.0 remade UI.

			</description>
		</metadata>
	</VanillaUI>
	<VanUI_RU>
		<id>VanUI_RU</id>
		<metadata>
			<title> Vanilla UI </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://subsetgames.com/forum/viewtopic.php?f=11&amp;t=35332]]></threadUrl>
			<author> Kix </author>
			<version> 4.0 </version>
			<description>
 
Конфликтует с аддоном "Into The Breach HUD", не ставьте их вместе, иначе будет смешан интерфейс.

Возвращает в игру ванильный стиль пользовательского интерфейса вместо переделанного в 5.0.

			</description>
		</metadata>
	</VanUI_RU>
	<VanUI_KO>
		<id>VanUI_KO</id>
		<metadata>
			<title> Vanilla UI </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://subsetgames.com/forum/viewtopic.php?f=11&amp;t=35332]]></threadUrl>
			<author> Kix </author>
			<version> 4.0 </version>
			<description>
 
Restores the vanilla UI style to the game instead of the 5.0 remade UI.
	
			</description>
		</metadata>
	</VanUI_KO>
	<BeamMasterWBH_RU>
		<id>BeamMasterWBH_RU</id>
		<metadata>
			<title> Beam Master will be here </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/169/mini-addons-aleev ]]></threadUrl>
			<author> Aleev </author>
			<version> 1.0.1 </version>
			<description>
 
Надоело встречать заклятого врага? Не беда, этот аддон добавляет маркер Мастера лучей, чтобы вы всегда могли ее пропустить (или наоборот с радостью ее встречать)

Поддержка аддонов: R&amp;D и The Outer Expansion

			</description>
		</metadata>
	</BeamMasterWBH_RU>
	<Eschaton_GenesisRU>
		<id>Eschaton_GenesisRU</id>
		<metadata>
			<title>Eschaton Genesis</title>
			<author>Eschaton</author>
			<version> 0.3.2 </version>
			<description>Для тех, кто НЕ пользуется Локализованным установщиком: Для работы аддона необходим Fusion

– 5 квестов, ведущих к получению новых кораблей
– Всего 24 новых корабля (учитывая варианты)
– 2 уникальных члена экипажа
– 1 новая раса
– 4 сложных минибосса
– Новые модули и оружие

Искатели Чудес попали в эту Вселенную не по своей прихоти, и вернуться им не представляется возможным ещё долгое время. Прилетев в 5 сектор, направляйтесь к маяку их станции, чтобы узнать об этой организации подробнее, и получить от них определённые задания. Конечно же, у них есть много секретов и не всегда они говорят всю правду, но сейчас только вы можете помочь им с их многочисленными проблемами.

Система метарепутации позволит вам подружиться с Искателями Чудес, каждый раз при выполнении их поручений вы будете получать новые возможности на их станции - от получения некоторой информации об их родной Вселенной, до получения от них стабильных подарков в благодарность за долгую дружбу. 

Обо всех багах прошу сообщать на форуме сервера FTL: MV на русском в определённой публикации, посвященной аддону. Там же можно высказать своё мнение по поводу аддона или его баланса.</description>
		</metadata>
	</Eschaton_GenesisRU>
	<LilysInnovationsRU>
		<id>LilysInnovationsRU</id>
		<metadata>
			<title> Lily's Innovations </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/167/mv-5-lilys-innovations-1 ]]></threadUrl>
			<author> msbinarylily </author>
			<version> 1.6.5 </version>
			<description>

Надоели существующие системы в FTL после сотен часов игры? Хотите больше разнообразия?

Тогда позвольте представить вам:

Lily's Innovations

Вместо добавления нового вооружения или экипажа, в игру добавляются новые кастомные СИСТЕМЫ КОРАБЛЯ.

На данный момент новых систем всего 5:

Абляционная броня - альтернатива щитам.
Шоковый нейтрализатор - альтернатива батарейки.
Инфузионный отсек - альтернатива медотсеку/клон-отсеку.
Система наручи - новая подсистема, для нее всем кораблям добавлен 5 слот подсистем.
Специализированное ядро целенаведения - новая система.

Также этот аддон добавляет новые внутренние улучшения для ванильных систем.


Особая благодарность: 
Nai, за идеи и работу над спрайтами;
Arc, sillysandvich, за помощь в написании скриптов;
Willow, за помощь в написании текстов;
Kix и всем, кто работал над созданием FTL: Multiverse (и Hyperspace);

	</description>
		</metadata>
	</LilysInnovationsRU>
	<MoreManSys>
		<id>MoreManSys</id>
		<metadata>
			<title> More Mannable Systems </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/73 ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 2.1 </version>
			<description>

This addon expands your strategic options by allowing crew members to man a wider array of ship systems beyond the standard six systems. Granting direct control over more systems provides unique tactical advantages and enhances your ship's capabilities.

New Feature: Manning Skill Levels
This feature requires the "ADVANCED MANNING" option to be enabled.
Crew members can now gain experience and level up their proficiency at manning the newly available systems. A crew member's skill level determines the power of the bonus they provide.
How to Gain Skill: Crew gain experience simply by manning a system or by being at the station when the system is used during combat.
Training Limit: A single crew member can only gain up to 3 skill points for the same system per jump.
Exclusions: Crew Drones cannot gain skills.

Manning Bonuses:
Bonuses now scale with your crew's manning skills*.
- Oxygen: Increases oxygen refill speed by 100/200/300%.
  + (Level 1/2) Also increases repair, movement and healing speed of all aerobic crew onboard by 30/60%.
- Drones: Increases drone operating speed by 20/30/40% (both crew and space drones).
- Artillery: Boosts weapon recharge speed by 10/20/30%.
- Temporal*: Reduces system cooldown by 20/33/43%.
- Cloaking*: Increases evasion by 40% while cloaking is active.
  + (Level 1) Also reduces system cooldown by 20%.
  + (Level 2) Also increases evasion by 10% while system is powered.
- Mind Control*: Extends mind control duration by 25%.
  + (Level 1) Also reduces system cooldown by 50%.
  + (Level 2) Also causes the mind controlled crew to act twice as fast.
- Hacking*: Accelerates hacking speed by 25/50/75%.
  + (Level 1) Also reduces system cooldown by 20%.
  + (Level 2) Also counters enemy's hacking drone.

*ADVANCED MANNING Game Option:
To access the new features, you must enable the "ADVANCED MANNING" option in the main menu. This option unlocks:
- The ability to man the Cloaking, Mind Control, Hacking, and Temporal systems.
- The entire Manning Skill Level progression and its associated tiered bonuses.

Compatibility:
More Mannable Systems is designed for broad compatibility with other Multiverse addons. For a detailed list of compatible addons, please see the dedicated "Compatibility List" Below.

Crucial Installation Note: For seamless functionality, ensure More Mannable Systems is patched LAST after all other addons!

Recommended Patch Order:

1. MV Assets
2. MV Data
3. ... (Other Addons) ...
4. More Mannable Systems

Minimum Hyperspace version required: 1.19
Recommended Hyperspace version: 1.20+

Latest Version: v2.1
Download Link: https://github.com/kokoro11/more_mannable/releases


Changelog:
v2.1:
- Fixed a bug where exp limit per was not being saved.
- Fixed a bug of crew not automatically going to the manning slot of temporal system.
- Hacking system manning buff: hacking speed boost now scales with skill level.
- Oxygen system manning buff: level 1/2 manning of oxygen system now has special effects.
  (This feature requires HS 1.20, but the addon is still compatible with HS 1.19)
- Minor performance improvements.
v2.0.3:
- Exp and level information is now retained after reloading the game.
- Balance change: reduced level up exp to 25 and increased exp limit per jump to 3.
v2.0.2:
- Fixed system level description errors.
v2.0.1:
- Balance change: greatly reduced skill points needed to level up.
- Fixed a potential crash causing bug when you jump away from a ship fight while still having enemy crew onboard.
v2.0:
- New feature: manning skill levels.
- Updated compatibility with other addons.
v1.5:
- Updated for compatibility with Multiverse 5.5.
- Fixed an oxygen overflow bug.
v1.3:
- Updated for compatibility with Federation Special Forces v1.1.
v1.2:
- Updated for compatibility with Forgemaster v0.6 and Forgotten Races v13.0.

Compatibility List:

THE RENEGADE COLLECTION
FORGOTTEN RACES
FORGOTTEN RACES - DIAMOND
The Outer Expansion
R&amp;D
Fishier Than Light
Galaxy On Fire
Darkest Desire
Insurrection+ Selection (IPS)
Cosmic Metalloid Expansion
The Tardis
FTLLJAMMER
The Potential - Multiverse Edition
FTL: FORGEMASTER
Tradition N Experiment
Obsidian Cruiser
Escort Duty
Tiberian Sun Pack
Tantive IV
AI Cruisers
HEKTAR COLLECTION
Dino's Hangar
Faster Than Cobalt
Lizzard's Variety
Federation Special Forces

	</description>
		</metadata>
	</MoreManSys>
	<EternalVerseRU>
		<id>EternalVerseRU</id>
		<metadata>
			<title>EternalVerse</title>
			<author>Eschaton (сбор и перевод)</author>
			<version> 1.5.2 </version>
			<description>Это - сборник мини-аддонов, сделанных разными аддоноделами. Чаще всего эти аддоны добавляют пару играбельных кораблей, но в сборнике также присутствуют и аддоны, добавляющие и другой контент. Например: новое оружие, модули, членов экипажа, новые события, секторы и др.
  
Нынешний перечень переведённых и добавленных аддонов:
  
- Obsidian Cruiser (1 корабль. Авторство: Chrono Vortex, Kieve, Felipe, ConMan, Brightlord, R4V3-0N)
- Escort Duty (4 корабля. Авторство: Chrono Vortex, DryEagle, Vertaalfout, RAD-82). Решено большинство багов
- Tantive IV (1 корабль. Авторство: Chrono Vortex, R4V3-0N, Moreorlesser)
- Tiberian Sun Pack (7 кораблей. Авторство: Chrono Vortex, Vertaalfout, R4V3-0N, Felipe, TaxiService, Azri_Apoc, SecondDatke). Решено большинство багов
- The Tardis (4 корабля, новые события. Авторство: Gencool, Chrono Vortex, voidstranger)
- Slocknog's Flagship (1 корабль. Авторство: Kix). Упрощены условия получения корабля
- Faster Than Cobalt (3 корабля. Авторство: AceKoala). Решено большинство багов
- Bag of Dumb (4 корабля, новые вещи, новые события, новый секретный сектор. Авторство: Felipemello29, cgjunior, geckoindisguise, Enchanter, moreorlesser, AgentTHeKat, Laythe, MaddieDoktor, DemonFusionGamer, R4V3-0N, Vertaalfout, Chrono Vortex). Решено большинство багов
- The Ultimate Limit (1 корабль. Авторство: Eschaton)
  
В будущем возможна интеграция и других мини-аддонов.
  
Сделано специально для сервера дискорд FTL: MV на русском.</description>
		</metadata>
	</EternalVerseRU>
	<UniversalWeaponMod>
		<id>UniversalWeaponMod</id>
		<metadata>
			<title> Universal Weapon Modularity </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://github.com/kokoro11/modular_weapons ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 0.1 </version>
			<description>

Ever wished you could slap a Hullbust Module on your trusty Burst Laser II? Or give a Pike Beam the shield-piercing power it deserves? Now you can.

Universal Weapon Modularity(UWM) breaks the chains of Hektar's proprietary technology, allowing you to install their powerful weapon modules on any weapon in your arsenal, not just the designated "modular" ones.

This mod fundamentally changes how you approach your ship's loadout, opening up a universe of new strategic possibilities. Turn any weapon into the perfect tool for the job.

Latest Version: v0.1
Download Link: https://github.com/kokoro11/modular_weapons/releases

Cost to install a module on a non-modular weapon: 30 scrap, 3 fuel, 3 missiles, 3 drone parts.
Note: The resources used for installation will not be refunded when you detach the module or sell the weapon. Choose your modifications wisely!

Module Effects:
Each weapon can accept one Attribute Module and one Status Module.

Standard Modules:
RAD Module: +30 crew damage
Cooldown Module: -20% weapon charge time
Lockdown Module: Applies lockdown effect to the target room
Pierce Module: +1 shield pierce, +30% breach chance
Neural Module: +100% stun chance, +10s stun duration
Accuracy Module: +20% accuracy. For beams, this is replaced with +1 shield pierce
Firestarter Module: +30% fire chance
Hullbust Module: 2x damage vs. systemless rooms, +30% breach chance
Power Module: +1 power cost, -20% weapon charge speed, +1 damage per shot

Advanced Modules (Requires The Hektar Expansion mod by @RoadTrain):
Charge Module: Reduces a weapon to a single shot but significantly cuts its charge time. The new charge time is the original charge time divided by twice the original number of shots (e.g., A 4-shot weapon becomes a 1-shot weapon with 1/8th the charge time). Incompatible with beam and single-shot weapons.
Adaptive Module: +1 power cost, -20% weapon charge speed. Each time this weapon fires, its damage permanently increases by 1 for the rest of the combat. This effect stacks up to 3 times.
Chain Module: Each time this weapon fires, its charge time is reduced by 10%. This effect stacks up to 3 times for a total of -30% charge time.

	</description>
		</metadata>
	</UniversalWeaponMod>
	<UniversalWeaponMod_RU>
		<id>UniversalWeaponMod_RU</id>
		<metadata>
			<title> Universal Weapon Modularity </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://github.com/kokoro11/modular_weapons ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 0.1.2 </version>
			<description>

Вы когда-нибудь мечтали установить Противокорпусный модуль на свой верный Импульсный лазер II? Или придать лучу "Пика" заслуженную способность пробивать щиты? Теперь это возможно.

Universal Weapon Modularity(UWM) разрывает цепи запатентованной технологии "Гектар Индастриз", позволяя вам устанавливать их мощные оружейные модули на любое оружие в вашем арсенале, а не только на обозначенное "модульное" оружие.

Этот мод в корне меняет подход к оснащению корабля, открывая вселенную новых стратегических возможностей. Превратите любое оружие в идеальный инструмент для работы.

Стоимость установки модуля на немодульное оружие: 30 лома, 3 топлива, 3 ракеты, 3 дрон-комплекта.
Примечание: ресурсы, потраченные на установку, не будут возвращены, когда вы снимите модуль или продадите оружие. Выбирайте модификации с умом!

Эффекты модулей:
Каждое оружие может принять 1 атрибутный и 1 статусный модуль.

Рад-модуль: +30 урона экипажу
Модуль перезарядки: -20% время перезарядки
Модуль изоляции: запирает отсеки
Пронзающий модуль: +1 к проникновению щитов, +30% к шансу пробоины
Нейро-модуль: +100% шанс оглушения, +10с длительность оглушения
Модуль точности: +20% к точности. Для лучей это заменяется на +1 к проникновению щитов
Модуль поджога: +30% к шансу возгорания
Противокорпусный модуль: 2х урон отсекам без систем, +30% к шансу пробоины
Модуль мощности: +1 к потреблению энергии, +20% к скорости перезарядки, +1 ко всему урону

	</description>
		</metadata>
	</UniversalWeaponMod_RU>
	<RandomSS_RU>
		<id>RandomSS_RU</id>
		<metadata>
			<title> Random Starting Sector </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/153/ftl-random-sector-start]]></threadUrl>
			<author> Arc </author>
			<version> 1.0 </version>
			<description>

Теперь, начиная игру, вы можете выбрать направление в 1 из 6 случайных секторов, они будут такими же, что и 6 секторов, в которые вы можете прыгнуть в секторе 2. В этих секторах все еще будут некоторые события из стартового сектора, такие как снабжения, торговец и К.У.Р.А.

	</description>
		</metadata>
	</RandomSS_RU>
	<ExtraCapacityRU>
		<id>ExtraCapacityRU</id>
		<metadata>
			<title> Lily's Extra Capacity </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/167/mv-5-lilys-innovations-1 ]]></threadUrl>
			<author> msbinarylily </author>
			<version> 1.0.0 </version>
			<description>

Вы любите хранить предметы? 3 слота модулей и 4 слота груза вам не хватает?    

В таком случае этот мини-аддон именно для вас!    

Увеличивает количество слотов модулей на 3 и количество слотов груза на 4 - и его можно патчить несколько раз, если вам нужно еще больше! [Не в случае с локализованным установщиком]


	</description>
		</metadata>
	</ExtraCapacityRU>
	<ExtraCapacity>
		<id>ExtraCapacity</id>
		<metadata>
			<title> Lily's Extra Capacity </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/167/mv-5-lilys-innovations-1 ]]></threadUrl>
			<author> msbinarylily </author>
			<version> 1.0.0 </version>
			<description>

Are you a hoarder? Is 3 augment and 4 cargo slots not enough for you.

In which case this mini-addon is just for you!

Increases augment slots by 3 and cargo slots by 4 - and can be patched multiple times if you want even more!

Needed to be pathed after (below) mods that adds ships - otherwise ships added below this mod won't be affected!


	</description>
		</metadata>
	</ExtraCapacity>
	<TradingRU>
		<id>TradingRU</id>
		<metadata>
			<title> Trading System </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/147/ftl-trading-9 ]]></threadUrl>
			<author> Arc </author>
			<version> 0.13 </version>
			<description>

Попробуйте совершенно новый способ управления финансами в FTL.

Совершайте выгодные сделки и используйте возможности рынка.
Планируйте заранее, чтобы извлечь максимальную выгоду из своих сделок.
Узнавайте о самых прибыльных сделках.
Оборудуйте свой корабль лучшими торговыми инструментами и выполняйте торговые миссии, чтобы заработать еще больше.

	</description>
		</metadata>
	</TradingRU>
	<GenGibsDD_RU>
		<id>GenGibsDD_RU</id>
		<metadata>
			<title> Generated Gibs for Darkest Desire 4.0.2 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/169/mini-addons-aleev ]]></threadUrl>
			<author> Aleev </author>
			<version> 1.1.0 </version>
			<description>

Предоставляет Gibs (обломки, которые отображаются при уничтожении кораблей) для аддона Darkest Desire от Naimeron

Gibs были сгенерированы с помощью инструмента G.L.A.I.V.E., созданного Epirasque.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsDD_RU>
	<GenGibsDD>
		<id>GenGibsDD</id>
		<metadata>
			<title> Generated Gibs for Darkest Desire 4.0.2 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/169/mini-addons-aleev ]]></threadUrl>
			<author> Aleev </author>
			<version> 1.1.0 </version>
			<description>

Provides Gibs (debris pieces that are shown whenever ships are destroyed) for Darkest Desire by Naimeron

This addon has to be patched after Darkest Desire itself

Gibs were generated with the G.L.A.I.V.E. tool made by Epirasque

</description>
		</metadata>
	</GenGibsDD>
	<TNE_RU>
		<id>TNE_RU</id>
		<metadata>
			<title>Tradition N Experiment</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/42/mv-tradition-experiment-v1-23d]]></threadUrl>
			<author>Private JJ</author>
			<version>1.25c</version>
			<description>
- Аддон включает в себя более 50 новых видов оружия, более 10 дронов и 28 кораблей.

Содержимое:

- Замораживающий луч / точечный луч
- Автопушки - пробивают ВСЕ щиты, но наносят урон, уменьшенный на количество пробитых щитов.
- Рельсы - ракеты, но также наносят урон щитам.
- Внешние заряжатели - заряжают оружие, расходуя свой собственный заряд.
- Внешние репульсоры - отражают урон, расходуя свой собственный заряд.
- Новый точечный луч, наносит разрушительный урон при полном заряде, но также может стрелять при меньшем заряде, нанося слабый урон.
- Телепортационное оружие, подобно телепортационной системе, может отправлять и принимать ваших членов экипажа.
- Ионный стабилизатор, немедленно снимает ионный эффект выбранной системы.

и многое другое!

Более подробную информацию можете изучить по ссылке выше.
</description>
		</metadata>
	</TNE_RU>
	<TNE_ZH_HANS>
		<id>TNE_ZH_HANS</id>
		<metadata>
			<title>Tradition N Experiment</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/42/mv-tradition-experiment-v1-23d]]></threadUrl>
			<author>Private JJ</author>
			<version>1.25c</version>
			<description>
- This addon includes 50+ new weapons, 10+ drones, and 28 ships.

Contents:

- Lockdown Beam / Pinpoint
- Autocannons, pierce ALL shields but deal reduced damage by same number of shield it pierced.
- Railguns, missile but also does shield damage.
- External Rechargers, recharge firing weapon by draining its own charge.
- External Repulsion Field Generators, repel damages by draining its own charge.
- A new Pinpoint, does devastating damage on full charge, but also can be shot at lower charge to deal weak damage.
- A teleporter weapon, like teleporter system, it can send and receive your crews.
- Ion stabilizer, immediately remove ion effect on targeted system.

and more!
</description>
		</metadata>
	</TNE_ZH_HANS>
	<RainbowModeRU>
		<id>RainbowModeRU</id>
		<metadata>
			<title> Rainbow Mode </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/174/rainbow-mode-v1 ]]></threadUrl>
			<author> Arc </author>
			<version>1.4</version>
			<description>

Добавляет новый режим игры в ангаре.
Случайные предметы больше не выпадают, вместо этого в начале каждого сектора можно выбрать 1 из 8 высококачественных видов оружия/дронов, а также 1 из 4 членов экипажа/один модуль.

	</description>
		</metadata>
	</RainbowModeRU>
	<SymbiontWonderdroneRU>
		<id>SymbiontWonderdroneRU</id>
		<metadata>
			<title>Симбионт Чудо-Дрон</title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/173/mv-5-symbiont-wonderdrone]]></threadUrl>
			<author>Evil Pepper Playz</author>
			<version>1.1</version>
			<description>

Всегда задавался вопросом, почему нет симбиотической формы Чудо-Дрона(tm)?

Я тоже задавался этим вопросом! Поэтому, увидев, как многие люди просят разработчиков добавить ее, я решил сам добавить эту новую форму!

Спрайты перекрашенного Чудо-Дрона были нарисованы не мной, а Pepson'ом, и я взял их из mv assets.


Чтобы получить этот классный дрон, вам нужно встретить контрабандиста мультивселенной в пиратском секторе, купить (или отобрать силой) у него, а затем встретить морфа-ренегата!

Спасибо за спрайты симбионта Чудо-Дрона — Pepson
Спасибо за то что жив — Lizzard
Спасибо за существование — Bannoffepie
</description>
		</metadata>
	</SymbiontWonderdroneRU>
	<TemporalMastery_ZH_HANS>
		<id>TemporalMastery_ZH_HANS</id>
		<metadata>
			<title> Temporal Mastery (Temporal System Overhaul) </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://github.com/kokoro11/temporal_mastery ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 0.1.7 </version>
			<description>

Tired of the Temporal Manipulator being a one trick pony? While powerful for boarding strategies, its potential has always felt limited. This overhaul transforms the temporal system from a niche tool into a versatile and engaging core system that interacts with your ship in dynamic new ways.

With Temporal Mastery, you can now directly manipulate the flow of time for individual ship systems. Speed up your weapons for a rapid offensive, or slow down the enemy's shields to press your advantage. The possibilities are no longer limited to just crew members.

This mod introduces many internal upgrades for the temporal system, allowing you to customize and enhance the temporal system's functionality to suit your play style. You'll also discover new temporal-themed augments in stores, further expanding your strategic options.

Latest Stable Version: v0.1.7
Download Link: https://github.com/kokoro11/temporal_mastery/releases
Forum Post Link: https://ftlmultiverse.boards.net/thread/52

Installation: Must be installed after Multiverse.

Highly Recommended: For the full experience, install the Playable Temporal System (https://ftlmultiverse.boards.net/thread/60) addon to add the temporal system to all ships.

	</description>
		</metadata>
	</TemporalMastery_ZH_HANS>
	<TemporalMasteryRU>
		<id>TemporalMasteryRU</id>
		<metadata>
			<title> Temporal Mastery (Temporal System Overhaul) </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://github.com/kokoro11/temporal_mastery ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 0.1.7 </version>
			<description>

Устали от того, что Временной манипулятор — это одноразовый трюк? Несмотря на его мощность в стратегиях абордажа, его потенциал всегда казался ограниченным. Эта переработка превращает временную систему из нишевого инструмента в универсальную и увлекательную основную систему, которая взаимодействует с вашим кораблем динамичными новыми способами.

С помощью Temporal Mastery вы теперь можете напрямую манипулировать течением времени для отдельных систем корабля. Ускорьте свое оружие для быстрой атаки или замедлите щиты противника, чтобы усилить свое преимущество. Возможности больше не ограничиваются только членами экипажа.

Этот мод вводит множество внутренних улучшений для временной системы, позволяя вам настраивать и улучшать ее функциональность в соответствии с вашим стилем игры. Вы также обнаружите в магазинах новые временные модули, которые еще больше расширят ваши стратегические возможности.

Последняя стабильная версия: v0.1.7
Ссылка для скачивания: https://github.com/kokoro11/temporal_mastery/releases
Ссылка на форум: https://ftlmultiverse.boards.net/thread/52

	</description>
		</metadata>
	</TemporalMasteryRU>
	<MoreManSys_ZH_HANS>
		<id>MoreManSys_ZH_HANS</id>
		<metadata>
			<title> More Mannable Systems </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/73 ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 2.1 </version>
			<description>

This addon expands your strategic options by allowing crew members to man a wider array of ship systems beyond the standard six systems. Granting direct control over more systems provides unique tactical advantages and enhances your ship's capabilities.

New Feature: Manning Skill Levels
This feature requires the "ADVANCED MANNING" option to be enabled.
Crew members can now gain experience and level up their proficiency at manning the newly available systems. A crew member's skill level determines the power of the bonus they provide.
How to Gain Skill: Crew gain experience simply by manning a system or by being at the station when the system is used during combat.
Training Limit: A single crew member can only gain up to 3 skill points for the same system per jump.
Exclusions: Crew Drones cannot gain skills.

Manning Bonuses:
Bonuses now scale with your crew's manning skills*.
- Oxygen: Increases oxygen refill speed by 100/200/300%.
  + (Level 1/2) Also increases repair, movement and healing speed of all aerobic crew onboard by 30/60%.
- Drones: Increases drone operating speed by 20/30/40% (both crew and space drones).
- Artillery: Boosts weapon recharge speed by 10/20/30%.
- Temporal*: Reduces system cooldown by 20/33/43%.
- Cloaking*: Increases evasion by 40% while cloaking is active.
  + (Level 1) Also reduces system cooldown by 20%.
  + (Level 2) Also increases evasion by 10% while system is powered.
- Mind Control*: Extends mind control duration by 25%.
  + (Level 1) Also reduces system cooldown by 50%.
  + (Level 2) Also causes the mind controlled crew to act twice as fast.
- Hacking*: Accelerates hacking speed by 25/50/75%.
  + (Level 1) Also reduces system cooldown by 20%.
  + (Level 2) Also counters enemy's hacking drone.

*ADVANCED MANNING Game Option:
To access the new features, you must enable the "ADVANCED MANNING" option in the main menu. This option unlocks:
- The ability to man the Cloaking, Mind Control, Hacking, and Temporal systems.
- The entire Manning Skill Level progression and its associated tiered bonuses.

Compatibility:
More Mannable Systems is designed for broad compatibility with other Multiverse addons. For a detailed list of compatible addons, please see the dedicated "Compatibility List" Below.

Crucial Installation Note: For seamless functionality, ensure More Mannable Systems is patched LAST after all other addons!

Recommended Patch Order:

1. MV Assets
2. MV Data
3. ... (Other Addons) ...
4. More Mannable Systems

Minimum Hyperspace version required: 1.19
Recommended Hyperspace version: 1.20+

Latest Version: v2.1
Download Link: https://github.com/kokoro11/more_mannable/releases

Compatibility List:

THE RENEGADE COLLECTION
FORGOTTEN RACES
FORGOTTEN RACES - DIAMOND
The Outer Expansion
R&amp;D
Fishier Than Light
Galaxy On Fire
Darkest Desire
Insurrection+ Selection (IPS)
Cosmic Metalloid Expansion
The Tardis
FTLLJAMMER
The Potential - Multiverse Edition
FTL: FORGEMASTER
Tradition N Experiment
Obsidian Cruiser
Escort Duty
Tiberian Sun Pack
Tantive IV
AI Cruisers
HEKTAR COLLECTION
Dino's Hangar
Faster Than Cobalt
Lizzard's Variety
Federation Special Forces

	</description>
		</metadata>
	</MoreManSys_ZH_HANS>
	<UniversalWeaponMod_ZH_HANS>
		<id>UniversalWeaponMod_ZH_HANS</id>
		<metadata>
			<title> Universal Weapon Modularity </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://github.com/kokoro11/modular_weapons ]]></threadUrl>
			<author> kokoro11 </author>
			<version> 0.2 </version>
			<description>

Ever wished you could slap a Hullbust Module on your trusty Burst Laser II? Or give a Pike Beam the shield-piercing power it deserves? Now you can.

Universal Weapon Modularity(UWM) breaks the chains of Hektar's proprietary technology, allowing you to install their powerful weapon modules on any weapon in your arsenal, not just the designated "modular" ones.

This mod fundamentally changes how you approach your ship's loadout, opening up a universe of new strategic possibilities. Turn any weapon into the perfect tool for the job.

Latest Version: v0.2
Download Link: https://github.com/kokoro11/modular_weapons/releases

New feature in v0.2: Modular crew armory
You can now install Hektar Modules on your crew.

Cost to install a module on a non-modular weapon: 30 scrap, 3 fuel, 3 missiles, 3 drone parts.
Note: The resources used for installation will not be refunded when you detach the module or sell the weapon. Choose your modifications wisely!

Module Effects:
Each weapon can accept one Attribute Module and one Status Module.

Standard Modules:
RAD Module: +30 crew damage
Cooldown Module: -20% weapon charge time
Lockdown Module: Applies lockdown effect to the target room
Pierce Module: +1 shield pierce, +30% breach chance
Neural Module: +100% stun chance, +10s stun duration
Accuracy Module: +20% accuracy. For beams, this is replaced with +1 shield pierce
Firestarter Module: +30% fire chance
Hullbust Module: 2x damage vs. systemless rooms, +30% breach chance
Power Module: +1 power cost, -20% weapon charge speed, +1 damage per shot

Advanced Modules (Requires The Hektar Expansion mod by @RoadTrain):
Charge Module: Reduces a weapon to a single shot but significantly cuts its charge time. The new charge time is the original charge time divided by twice the original number of shots (e.g., A 4-shot weapon becomes a 1-shot weapon with 1/8th the charge time). Incompatible with beam and single-shot weapons.
Adaptive Module: +1 power cost, -20% weapon charge speed. Each time this weapon fires, its damage permanently increases by 1 for the rest of the combat. This effect stacks up to 3 times.
Chain Module: Each time this weapon fires, its charge time is reduced by 10%. This effect stacks up to 3 times for a total of -30% charge time.

	</description>
		</metadata>
	</UniversalWeaponMod_ZH_HANS>
	<GenGibsMV_FR>
		<id>GenGibsMV_FR</id>
		<metadata>
			<title> Gibs ajoutés pour Multiverse 5.5 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/39/generated-gibs ]]></threadUrl>
			<author> Epirasque (développeur), Dalvest (artiste)</author>
			<version> 1.4.2 </version>
			<description>

Ajoute des Gibs (morceaux de débris affichés lorsque les vaisseaux sont détruits) là où ils sont manquants dans le mod Multiverse (version 5.5).
Cela concerne actuellement environ un millier de vaisseaux différents.

Notez que l’ajout de ces Gibs augmentera la consommation de mémoire du jeu. Le temps de chargement augmentera également d’environ 20%.

Ces Gibs ont été générés automatiquement à l’aide de l’algorithme SLIC de scipy, qui segmente les images originales des vaisseaux en équilibrant la position et la couleur.
Un comportement physique correct des Gibs est assuré. Les armes sont attachées aux Gibs correspondants.

L’objectif de cet addon est de fournir une solution temporaire correcte jusqu’à ce que tous les Gibs restants soient dessinés manuellement pour Multiverse.

Cet addon doit être patché après l'instalation de Multiverse et ne doit être utilisé qu’avec Multiverse 5.4.
Cet addon n’est pas entièrement compatible avec d’autres addons ajoutant des Gibs pour des vaisseaux actuellement présents dans Multiverse ; il les écrasera.

Remerciements particuliers à marcusian pour son aide et ses conseils.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsMV_FR>
	<GenGibsTRC_FR>
		<id>GenGibsTRC_FR</id>
		<metadata>
			<title> Gibs ajoutés pour The Renegade Collection 2.6 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/39/generated-gibs ]]></threadUrl>
			<author> Epirasque (développeur), Dalvest (artiste)</author>
			<version> 1.4.2 </version>
			<description>

Ajoute des Gibs (morceaux de débris affichés lorsque les vaisseaux sont détruits) pour l'addon The Renegade Collection 2.6.

Cet addon doit être patché après l'instalaltion de l'Addon The Renegade Collection et ne doit être utilisé qu’avec la version 2.6.

Remerciements particuliers à marcusian pour son aide et ses conseils.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsTRC_FR>
	<GenGibsFR_FR>
		<id>GenGibsFR_FR</id>
		<metadata>
			<title> Gibs ajoutés pour Forgotten Races  </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/12/forgotten-races]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 1.5.1 </version>
			<description>
 
Ajoute des Gibs (morceaux de débris affichés lorsque les vaisseaux sont détruits) pour l'addon Forgotten Races

Cet addon doit être patché après l'instalaltion de l'Addon Forgotten Races

Les Gibs ont été générés avec l’outil G.L.A.I.V.E. créé par Epirasque.

Compatible avec Multiverse 5.4.X

			</description>
		</metadata>
	</GenGibsFR_FR>
	<GenGibsDD_FR>
		<id>GenGibsDD_FR</id>
		<metadata>
			<title> Gibs ajoutés pour Darkest Desire 4.0.2 </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/169/mini-addons-aleev ]]></threadUrl>
			<author> Aleev </author>
			<version> 1.1.0 </version>
			<description>

Ajoute des Gibs (morceaux de débris affichés lorsque les vaisseaux sont détruits) pour Darkest Desire par Naimeron.

Cet addon doit être patché après l'instalation de l'addon Darkest Desire

Les Gibs ont été générés avec l’outil G.L.A.I.V.E. créé par Epirasque.

</description>
		</metadata>
	</GenGibsDD_FR>
	<ExtraCapacity_FR>
		<id>ExtraCapacity_FR</id>
		<metadata>
			<title> Capacité supplémentaire de Lily </title>
			<threadUrl><![CDATA[ https://ftlmultiverse.boards.net/thread/167/mv-5-lilys-innovations-1 ]]></threadUrl>
			<author> msbinarylily </author>
			<version> 1.0.0 </version>
			<description>

Êtes-vous un collectionneur compulsif ? Trois emplacements d’augmentations et quatre emplacements de cargaison ne vous suffisent pas ?

Alors ce mini-addon est fait pour vous !

Augmente les emplacements d’augmentations de 3 et ceux de cargaison de 4 — et peut être patché plusieurs fois si vous en voulez encore plus !

Doit être patché après les (en dessous des) mods ajoutant des vaisseaux, sinon les vaisseaux ajoutés après ce mod ne seront pas affectés !

	</description>
		</metadata>
	</ExtraCapacity_FR>
	<VanillaUI_FR>
		<id>VanUI_FR</id>
		<metadata>
			<title> Interface Vanilla </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://subsetgames.com/forum/viewtopic.php?f=11&amp;t=35332]]></threadUrl>
			<author> Kix </author>
			<version> 4.0 </version>
			<description>
 
Restaure le style de l’interface utilisateur vanilla du jeu à la place de l’interface remaniée de la version 5.0.

			</description>
		</metadata>
	</VanillaUI_FR>
	<NoHardModeScrap_FR>
		<id>NoHardModeScrap_FR</id>
		<metadata>
			<title> Aucune pénalité de ferraille en mode difficile </title>
			<threadUrl><![CDATA[https://ftlmultiverse.boards.net/thread/34/gabriels-small-mods-collection-markers]]></threadUrl>
			<author>Gabriel Cooper</author>
			<version> 3.0 </version>
			<description>
 
A PATCHER APRÈS MULTIVERSE

Ce petit mod modifie la quantité de ferraille gagnée en mode difficile afin qu’elle soit identique à celle du mode normal. Il ne change rien d’autre.

Compatible avec Multiverse 5.4.x

			</description>
		</metadata>
	</NoHardModeScrap_FR>
</metadataList>
