  <metadata>
  <title>Eschaton Genesis</title>
  <author>Eschaton</author>
  <version> 0.2alpha </version>
  <description>Для тех, кто не пользуется Локализованным установщиком: Для работы аддона необходим Fusion

– Всего 38 новых кораблей, включая 3 корабля уникального экипажа
– 3 уникальных члена экипажа с полным функционалом. Подробнее о них далее
– Много интересных механик и новых модулей, встроенных в корабли.
– 1 новая раса
– 4 минибосса, что оставляют после себя чертежи своих кораблей

Где найти минибоссов?
Отправляйтесь в 5 сектор. Ваш бортовой компьютер сообщит о присутствии на карте ранее невиданного разлома в пространстве, отправляющего запросы на прием сообщений. Но будьте осторожны: никто не знает, кто за этим может стоять.

Где найти уникальный экипаж?
Ваканс, престарелый золтан-отшельник, вынужденный вернуться в общество, находится с самого начала на кораблях линейки "Астра": Луноликий, Солнцеликий, Астраликий, Корабль Ваканса.
Зеркальная, член организации Искателей Чудес и загадочная космическая аномалия, которая обрела разум. Нахождение: Стеклянный корабль тип В и Корабль Зеркальной.
Император Белый, полубожественный монарх, который вывел человечество в космос в одной далёкой Вселенной... точнее говоря, лишь клон того Императора. Находится на кораблях линейки "Голиаф": Голиаф I, Прототип фитоценоза, Голиаф II, Корабль Императора.

На данный момент уникальный экипаж можно найти только на соответствующих им кораблях, но, возможно, в будущем появятся события, которые приведут к получению этого уникального экипажа и на всех других кораблях игры

Будущие обновления:
0.2: Добавление уникальных врагов-минибоссов, битва с которыми происходит при определенных условиях. Добавление 4 играбельных кораблей и редизайн пары кораблей. (нынешний статус аддона)
0.3: Релиз бета-версии. Добавление квестцентра Искателей Чудес, вокруг которого крутится весь сюжет аддона. Гарантированно +2-3 корабля и +1 уникальный экипаж. Добавление условий разблокировки для всех кораблей, которые ещё не имеют своих способов получения. Маяк события битвы с минибоссами станет одним из квестов, и не будет появляться просто так.
0.4: Расширение термитов. Уникальный сектор местной колонии термитов? +1 уникальный экипаж, +2 элитные версии термтов и +3-4 корабля. Возможность встретить термитов в магазинах с очень небольшим шансом. Добавление термитам разного окраса.
0.5-0.X: TBA
1.0: Релизная версия. Полный функционал аддона. Новая концовка и её сектор, в котором вам будет поручено выполнить одно ОЧЕНЬ важное действие. 

Больше – в будущем. Если я не перегорю, конечно! Дорожная карта может меняться, некоторые идеи могут быть не реализованы или изменены в процессе разработки.

Обо всех багах прошу сообщать на форуме сервера FTL: MV на русском в определённой публикации, посвященной аддону. Там же можно высказать своё мнение по поводу аддона или его (хрупкого) баланса</description>
</metadata>

